個人對劉細良直播既內容既小小感受

我由6月到8、9月頭啦 個陣好鍾意聽佢分析香港一啲時事 仲成日覺得佢講得好好 但係之後就覺得好似我自己整係睇佢 就好似迫左佢做左我自己既大台咁 因為佢都成日會講香港人下一台應該點做 咁我之後就睇多左幾個唔同既時事評論員啦唔包燒山 我就發覺 其他人都冇乜野 就係細良兄成日話應該要選贏功能組別 應該focus係警暴 咁我就係咁係佢啲留言位就話 唔好成日講警暴啦 手足出去比人打 唔係為左等大家查邊個打佢同係功能組別贏咁簡單 最緊要係真普選啊 真普選啊 不過 永遠都唔會有佢既觀眾和應我 或者細良兄都唔會親自帶大家上番真普選個個層面 我明白 制度入面既抗爭係不失為一條可行既方法 但係我真係真係好怕大家會將重點放左係贏功能組別同查警暴 因為若然我地爭取係功能組別贏既話 好驚國際社會認為一國兩制仍然比左個機會我地爭取民主 咁就唔會迫中共係2020年九月比真普選我地 我都好驚淺黃或者一啲懦弱既人會因為查左警暴而令成個民氣減緩冇左個momentum 咁所以我真係好希望大家可以答應我五大訴求真係要缺一不可先得啊大家 我有識幾個人話唔係缺一不可 我真係好L痛心 點對得住啲手足啊 但係我又唔敢鬧佢地 因你民主自由就係比大家有唔同意見 但係 我個良心忍住唔鬧佢地好痛
應承我
五大訴求 真係真係缺一不可
不了 犠牲既係前線手足 唔係我

以上係個人意見 對事唔對人 唔係叫大家唔好睇佢 係希望大家可以捉緊呢個初心去應對所有你會遇到既野唔好放棄啊 求下你地
Sorry for 1999

推

推 好想手足意識上有個awareness

勿忘初心啊

大家應該訓曬

又唔分段又冇標點一堆野咁仲要1999
點撚樣睇呀

sorly sorly我突然爆肚

睇晒

多謝你啊 辛苦曬

明白你講乜嘢
而佢專長係剖析政府架構
同埋佢有時會過份樂觀（或者係低估咗支共嘅恐怖？）
間中聽下係OK，大台指標就不了

啱

啱啊 但係好多年紀比較大小小既手足仲係停留係領袖精英帶住場運動既風氣下面

多謝

罰你聽日早d 開po，幫你推
記得分行highlight point
已科勞，唔好走數

omggggg 第一個follow 多謝Chinggggggg

佢直播內容好多時都focus喺警暴到
我覺佢哋呢d屬於老派泛民好多時都唔覺得真係會有真雙普選 至起碼制度內唔會贏到 索性就少提

真 唔好跟晒佢個思路 要屌就屌

明白既 同係好怕好怕泛民忠粉 始終都多 如果都認為冇得有真普選 咁我地就食白果架啦

都唔係話屌既 因為個人思考就係民主自由最緊要既地方 我希望引發個人思考多啲 所以小啲屌

開多個易睇d Ge post
依個無人會有心機睇

點解有一個五毛定係沉默既少數負左皮

劉細良不嬲仆街,做開政治化妝師
政治素人好易俾佢昆

明白既 pish

對唔住 對唔住 趕緊assignment 唔想做忽然打起上黎 遲啲 遲啲會既ching

thxxxxx

無一個人意志會完美, 評論員一樣

好多呢啲政治kol講既野都要自己過一過濾 呢個年代最主要既係獨立思考

細良講得最好我覺得係佢對政府內部既認識同中港而家個聯繫 或者係香港既統治實際係點運作

但係佢始終係以泛民角度 姐係制度內抗爭 呢度就大家自己參考啦 總知大家目標一致-五大訴求 點先行得到終點就各有各行啦 不過可以互相取經姐

追左佢半年，其實佢上星期一直係話既然未有真普選，就應該用區議會大勝黎乘勝追擊，贏埋立法會，到時有過半數特首票唔到中共揀，而且依家美國插左手亦要揀個美國接受既人先得，所以基本上共匪玩野既空間唔大

我諗佢都覺得真普選比較難有，或者係要靠美國推動，所以佢唯有提出其他方式去繼續打呢場仗

好眼訓所以1999

我唔知啦 都唔係咁想指控人 不過若然佢咁樣講野背後有某啲目的 我地要謹慎小心啲

咁唔同戰線有唔同策略
你無啦啦自己攻擊自己戰線做乜
我相信前線勇動係唔會聽劉世良
佢最多只係和理非軍師

負皮ed
咩時勢 仲睇劉細良腦燒

意志唔完美都要堅定

同意啊 兄弟爬山 各自努力！

理大果次都冼到啲手足仆街啦 未fc就叫人父母send資料俾個藍絲 條友好撚陰濕
根本應該focus雙普選 冇雙普選其他4項都係空談 隨時翻口都得

但係 點解唔講下點解佢會咁諗 好想好想知佢背後係點諗

無真普選咩都假

good point, 人哋美國民主及人權法都寫明2020要立法會全面直選，點解仲要講搶攻功能組別？

唔係攻擊啊 獨立思考！ 我呢篇文都係需要大家獨立思考我講呢啲野既目的架！

sor 時間多 唔想做功課

雙普選冇乜討論空間嘛
警暴就唔同 個個禮拜都有野屌

*反口
劉細良好撚陰濕

呢個真係 覺得會唔會講下sorry好啲 我冇睇佢了 唔知佢有冇為fake左既手足真誠say 個sor

無L錯

咁你憑乜嘢覺得人哋冇獨立思考而你有？

做係要做 但係唔駛叫曬全部人放曬所有focus係個到囉

即係純粹為吸引程度去直播都係既

睇哂
我一直都堅持五大訴求 缺一不可

加油手足 你唔係孤單一個

不過五大訴求入面

我個人會focus係特赦所有手足同雙普

因為查警暴就算法律制裁都好，都唔會消除香港人對佢哋嘅仇恨

直接俾個point你答呢種人,如果未有真普選都收貨既話,下一次又要再重新推過,又要經歷過係咁有人死,有人無左隻眼,無左隻手,無左屋企人又重新黎過

下一次可能就會係你

佢喺制度入面太耐

不過佢提出嘅的確係制度內可做而又最大殺傷力嘅野

你係第一次聽定點，五大訴求缺一不可係口號黎咩？

唔知 泛民有時會有啲離地 所以帶錯風向 唔知可唔可以再進化

睇得好辛苦

屌警暴有鬼用咩 全世界都知啦
俾個獨立調查委員會俾你有咩用 睇下鉛水 沙中線 南丫海難做咗啲咩
根本繼續呢個政府 有獨立調查委員會只會拖死場運動 好多人會收貨 之後就無疾而中 甚至出現割蓆 好似雨傘咁 屌啲仲爭取嘅人唔知足 最驚係呢樣

你真係朝早排好版梳理完再po嘅話
我都幫推

提醒黎 sorry 因為我見佢地聽眾留言focus放得好多係第2到 我純粹真係驚

沒錯 手足都好重要！

唔洗當任何一個Youtuber係大台，最好就係每個youtuber都聽下

呢次失敗就唔會有下次
社會信用制度等陸續有嚟 所以一定要令到大家有必須要雙普選嘅覺悟

2020普選係一定要爭取，所以功能組別一定要消失變成歷史。

而警暴係要血償!

有好多人仲有暇想覺得只要個特首唔係林鄭就得 林鄭下台 社民連仲嗌緊

Buy 佢嘅政治分析

同埋要將抗爭融入生活

極度唔同意為咗贏功能組別而淨係focus喺警暴
因為實際上警暴喺五大訴求之中屬於數一數二容易實現嘅訴求
雙普選就係五大訴求最遙遠嘅訴求 但係最治標治本嘅訴求
所以「五大訴求 缺一不可」唔單只係一句口號 佢係將我哋嘅所有退路封死

事實上 當我哋贏咗功能組別 某程度上係幫緊呢個極權政府背書
但我同意要將底線調低
作為人民 我哋輸打贏要又有乜所謂？
我哋對付緊嘅係土共 佢唔同我哋講仁義道德 我哋又何苦要嘥心機感化佢呢？
唔通大家想攬住道德光環咁輸 而唔係陰陰哋咁贏？

返返去劉細良身上 我個人覺得佢剖析政府架構一定俾我哋強
事實上人哋又係中央政策組 或多或少都知啲野嘅
不過切忌造神 所有人講嘅嘢 信之前一定要三思

唔係我啊ching 我圈子入面就係有人話唔係缺一不可 不過話自己係黃 我只係想令大家意志再更堅定

嘩 好彩連登仲有人係醒 你知啦泛民啲kol 唔屌得架嘛

一批評就屈毛

Btw 劉細良就係維穩

功能組別根本就唔會過半到 根本散播呢個希望係變相維穩

咁你講下點樣先達到真普選啦！下屆立法會不佔多數點樣同中共講數,再加埋下年立法會不過半，中共一定玩野推d濕鳩野.

梳ly

係 獨立調查委員會只要有真普選先會有用

警暴係維持住大家怒火嘅手段,衰d講係助攻
真普選/獨立先係目標,個focus應該去返呢度

No one is perfect

多數人普遍懶

我睇咗劉細良一陣,唔覺得佢有故意唔講真普選.佢亦有講五大訴求決一不可。可能佢冇集集講。
仲有蕭山都贊成要贏功能組別，首先係旅遊同飲食界。

唔通出現平行時空？

佢嘅理論係爭取民主要寸土必爭，所以建制內、街頭、國際都要盡力做。

唔明出面D人點解咁鍾意聽佢

咁本身呢場運動都係靠每個人的主動性，如果人地要懶，我地都控制唔到

趁冇乜飯民打手 得罪都要講
好多飯民喺場運動入面都focus喺警暴同屌林鄭到，你諗下泛民d記者會呀、同外媒做訪問，成日都淨係講呢兩樣嘢。

重點係真雙普選啊

幫推下

同你一樣擔心

外國勢力 等支爆

佢分析得幾好
有自己獨立思考就得
佢講既野你唔認同我理解 但佢講既野唔一定錯架嘛

根本維持呢個民意嘅話 只要有雙普選就可以達成其他4個訴求
所以其實集中爭取雙普選就係 爭取到其他4個訴求 冇雙普選嘅話佢都可以制度上玩弄 or 收翻 or繼續溫水煮蛙

每個人都有佢既抗爭方式 冇話一定要跟邊個
冇大台先係呢半年黎既抗爭手法

如果要每個人都要跟住一種方法黎抗爭
就唔會有而家全世界各地開花
齊心抗共呢個現況出現
一個方法贏唔到 我地就用一百個方法去贏中共
兄弟爬山 各自努力

講真普選同贏功能組別個個比率真係分得太大啦

係啊 我知道啊 我都同樣係咁諗 但係 我地要真普選既聲音一定要係最大聲先囉

有一集同陶君行做節目 成集都話「五大訴求至少要食兩個」 睇到我都嬲嬲地
五大訴求 缺一不可啊

下次分段啦撚樣

我都覺 佢好少提到真普選我覺得應該要講多啲

我知冇錯 不過帶左大家既attention周圍走

Agger
利申 劉細良 同 白兵，兩個channel都聽，兩個都唔會盡信，各有可取嘅地方，但重要係自己嘅獨立思考

希望樓豬係光復香港前學識用逗號

加油

哂氣

一，政府有權DQ
二，特首必須由共黨任命
三，人大釋法

單票單議席同比例代表制 功能組別公司票etc
同樣票數結果好唔同 立法會選舉就會體現到配票嘅恐怖
妄想兩邊個半數係唔現實

其實制度內外都要抗爭，各有各做 la

係啊 係啊 我好記得 同范國威係咪 頂 我屌 好嬲啊

Tldr

真係贏左先煩班左膠啦
最主要敵人未搞掂就隻眼開隻眼閉

對唔住啊手足

我睇晒

唔使道歉
香港大部分人的而且確係冇獨立思考，人云亦云

agger

我都係6月開始聽，開始果陣好buy，但8，9-10月開始失望，開頭覺得佢做過特首身邊既人，應該好多料，講野又中性又有文有路，比到d希望咁

但其實好多都唔中，包括我冀望既林鄭下台下場好橙裂，警隊condom等

仲有keep住聽星期125，成寨其他無睇，多咗叫人捐錢，覺得都係政棍黎，只不過係比較啱自己口味咁解

會唔會,比人話我係鄺仔忠粉

樓主想表達乜?

有冇懶人包?

白兵就成日屌體制內玩冇撚用
細良就教人喺體制內點玩
兩個crossover就好笑

啲人喺度打千字文撐功能組別，幾多個字都講唔贏呢三個point

扮都幾好道理，嘥鳩氣

覺得會贏唔到不過都會試下 睇下Solomon既air support點

sorly

嘥氣啦你

你講幾多好聽嘅道理，都係講唔贏呢三點

制度入面抗爭，曬鳩氣

兼聽則明

咁燒山都仲有人睇啦

冇㗎，但都好過你自欺欺人，直頭幫共產黨維穩

有 記住五大訴求 一L定係缺一不可就得 好L重要

啱啱好

No sor 手足 我聽日訓醒睇

你咁樣算無咩粉？

重開po啦

唔明你想表達啲咩，而家無真雙普選正正係因為有功能組別，如果贏到功能組別，分組點票都過咪有普選

keep住運動唔停 教育大家只有雙普選先係唯一出路
防止政府用其他4個訴求搞散場運動
keep住個運動唔冷卻就得 等外國打爆中共

身邊有朋友有睇劉細良呢類人
叫佢地唔好睇咁多，朋友都係話隨便聽下
但聽得多呢啲，思想好容易跟左佢地，冇左獨立思考

你嗰種連掙扎都唔係，係自欺欺人

咁事實你幾嬲都好,你唔好理 唔堅持真普選既人係咪勝利球迷
民調顯示的確 成立獨立調查委員會最多人贊成
有D老既 或者中產唔一定為左真普選付出一切,但你破壞晒香港核心價值法治 人權 之類就唔得
真普選 未必係每個人心目中咁重要,係既佔中個時 就應該更多人撐

其實佢都好耐無咁講，講食兩個已經係7月嘅事，個陣局勢同依家根本無得比

專注功能組別仲衰撚過當年袋住先
不過有機會喺體制內衝擊政府係好事嚟
到時再喺體制內高票通過冇約束力嘅動議逼佢做嘢
雨傘已成過去
我哋暫時信住泛民先
和勇要一齊做先有效
立法會仲係遠
可以暫時觀望佢哋喺區議會會做到啲乜先
當然運動要繼續持續落去

我就一真都無話冇普選唔會收貨，我同人都無咁講

宜家應該多咗人明白真普選嘅作用

你做乜唔用標點㗎

咁一直都係五大訴求
其他一切都係支線嚟

同埋外國無咁傻啦
唔通區選贏咗外媒又當我哋贏咗咩
稍有水準嘅我都唔見佢哋有咁話

I mean唔係各位手足做法手段既問題 係初心 係不妥協 不讓步既大前提 我地一定要謹守住

嚴格來講，至少兩個&缺一不可並非互相排斥。
我覺得暫時都係同路人，無需要對抗。

唔可能會贏得到，比例代表直選比盡你過到半+1-2

最重要功能組別幾十席，話到事既有票既都係藍，除非真係開始plan定好似d巴打咁叫人飲食業黃店入會，IT 狗又入會，行行咁攪先有機

大家都知要真普選啦 咁點做先

realllllllllllllll trueeeee

贏到唔會有

一，政府有特權DQ議員
二，特首必須共黨任命
三，中共隨時隨地人大釋法

選舉點樣贏法，都解決唔到呢三點

sad but true

咁你搵個攬炒派 直播聽得下既人 推薦下

非也！可以兩頭馬車一齊玩！ 冇抵觸！大家嘅目標一致就得

明明取消功能組別+普選先係plan A

但呢家D人講到嬴功能組別先係plan A

如果你要咁講 達成五大訴求 普選特首 都可以有呢2,3點
如果要咁講 港獨 老解一樣可以聽日射死你
見步行步啦

Push

但係佢啲聽眾唔會突然覺醒覺得真普選好重要

選舉贏到唔會有真普選

一，政府有特權DQ議員
二，特首必須共黨任命
三，中共隨時隨地人大釋法

選舉點樣贏法，都解決唔到呢三點

認真，我非常懷疑到底支持功能組別嘅人，係唔係唔清楚而家嘅選舉辦法，同制度

大家覺得有冇需要特別開一個post去講解下

因為事實上係真係唔會打到真普選返嚟
我係咁諗啦

講野係有質素，我覺得白兵嗰啲pk啲

點解一定要聽？

明白並認同巴打觀點

六月開始聽佢
佢好似真係冇乜提真普選呢part
我估可能佢專長係分析政府
選舉同獨立調查會都係佢經驗之談
所以會變成佢節目主要內容重點

不過正如你所講 佢係你心中大台
但係big picture入面佢唔係大台
咁抽離啲睇 大家對真普選嘅訴求係冇減的話 先係最重要

有時我會停下唔聽 因為跟得太貼然後發覺佢睇法同自己有落差嘅時候 係會覺得失落

今次抗爭精髓係冇大台 其實我地同時都可以用自身嘅影響力去宣揚自己睇法 (e.g.要求真普選)
唔好睇少自己 亦都唔好太過attach去某一睇法
我會聽下唔同分析 合成一個心中嘅目標s
大家係有唔同尺度 但都有相容性
各有各做 我相信同路人好多

利申: 愚見+1999

因為中共唔敢放低香港既管治權

其實好多嘢已經心知肚明

陳雲囉 叫人射落海
毓民囉 叫泛民總辭

聽佢地節目，係學到野嘅，愛爾蘭警察改革、中共常用嘅壓迫手法依啲野係有得著嘅，不過抱住個心態要有獨立思考，啱聽就袋，唔啱就唔好理

唔係啊 如果佢地以為我地表態或者聲音最大係功能組別都ok既話 佢地咪做少啲 唔幫我地拎真普選 我驚

功能組別唔過半係光復唔到議會，光復唔到議會就唔能夠由議會內推進議會改革
所有戰線應該同步並行，由 4 月至今都唔係得一條線，要多線並行既立體戰爭先會有機會贏

其實佢講過食真普選一個訴求就夠，話有左嘅話其他訴求都做到，不過唔係集集提就真

有美帝加持嘅話，某程度上取消功能組別同比例代表制，仲易過贏功能組別

你明唔明咩叫 keep住運動唔停 教育大家只有雙普選先係唯一出路 防止政府用其他4個訴求搞散場運動
因為呢個做法先可以keep都熱度同唔會俾政府搞散
宣揚功能組別有希望會令人覺得雙普選冇咁重要
咁咪令政府有機可乘 用其他4個訴求搞散場運動
就係令越來越少人支持繼續做某程度上嘅犧牲去keep住個運動 最後咪會出現分化 令運動收皮囉

你個point係咩?你想講 你朋友唔太了解政治
聽劉細良有咩問題,定驚佢聽得多變左膠
咁咪問你有邊個好囉定唔聽 冇了解好?

我聽白兵一個分析係話制裁選功能組別既人 因為功能組別違反人權 利申非打手

唔好笑黃毓民

關於大灣區經濟融合，大部分泛民係投贊成，得毓民投反對

黃毓民畀人屈共產黨間諜屈咗好多年，但係喺立法會投票係真心幫香港人

係人係鬼，你去政府個網站望一望投票紀錄就知

而家呢幾年太多抹黑同假新聞

認同，睇唔係問題
但一定要確保自己有獨立思考，唔好聽得多自己覺得岩既野，就開始迷失

咁你有咩建議?

方向正確一直都係咁諗
警暴只係分支
就算成功調查警暴問題
都只係翻返原地
真普選先係我地嘅目標

同人一出世都係等死，不如早啲死一樣！如果照咁講乜嘢都唔使做喇！有時見步行步！最緊要keep住團火同埋有策略地保留實力！總之保住條命一日都有番生機會！ 唔使太灰！

唔係要佢比啊 係我地叫全世界杯9大陸等佢嘔番出黎

你哋真係好鍾意問呢條問題

你問十次，問一百次都好，議會抗爭都唔會變成有用

鬼唔知咩
咁你覺得真普選可以點爭取返黎？
打返黎？定制度內抗爭？
我覺得未必有衝突

香港獨立，唯一出路

睇咗其他巴打留言 想補充
我上面似乎太理想化
部分香港人 即使係黃絲都會有一堆人云亦云 冇乜獨立思考嘅人
樓主嘅concern就係呢班友
要keep住佢地跟大隊要花啲心機

need more this

no la 支爆就有

我覺得人去到一個年紀 or 本身性格
會令你冇左對政局發展嘅想像力 創造力
佢講嘅唔係唔岩 有事實根據 亦有論證過程
但唔夠創造力

屌你啦唔好老屈,又要係度扮高人 又講唔出咩有建設性既人
我依家咪問你,按你個logic 如果要咁講 港獨 老解一樣可以聽日射死你
咁你依家覺得點做最醒呀高人?

迫佢

支持唔代表其他戰線停曬嘅！可以一齊進行！總之冇大台，咪各自努力！ 大家都知真普選跟番1984聯合聲明contract 行先最重要

私怨就聽下算啦

你問幾多次都冇用，你問幾多次議會抗爭都一樣係用

同美國講功能組別同比例代表制有幾仆街
借呢家個勢去取消曬
而唔係諗應該參與功能組別邊個界別去選

有無可能泛民提出私人草案廢除功能組別, 然後反對嘅人就交俾美國制裁?

你係唔係有啲咩誤會？

我係淨係想講議會抗爭冇用 其他戰線當然要繼續

宣揚功能組別有希望會令人覺得雙普選冇咁重要
咁咪令政府有機可乘 用其他4個訴求搞散場運動
就係令越來越少人支持繼續做某程度上嘅犧牲去keep住個運動 最後咪會出現分化 令運動收皮囉
咁咪等唔都外國打爆中共我哋自己就收皮先囉
從來都唔會希望中共主動俾㗎啦 一定係靠外國施壓㗎啦
因為今次機會千載難逢先唔輸得咋嘛

係架 好慘 只能說走太前 嬲也是正常

好快！

方法千萬種，條條都係路

得八個字廢話 以為自己有道理
叫你俾個step by step approach嚟呀

可唔可以加番標點？

如果朋友唔太了解政治仲要聽呢種片，佢既思想、政治價值觀已經係劉細良比佢
我真係好擔心佢既獨立思考

聽劉細良冇問題，只係話冇獨立思考前，都唔好睇咁多
你要我介紹就冇啦，不嬲冇聽開

首先，政府係冇特權去DQ議員，之前被DQ過嘅周庭等人都上訴成功，政府亂DQ不嬲違法違憲。

第二，共黨任命當然係一大障礙，只不過你去到呢一步投到個有民意支持嘅候選人已經係一大躍進，到時共黨唔畀過一定會再掀起另一場民主運動。

第三，基本同上，如果因爲呢啲原因就乜都唔做/只專注街頭抗爭，又會有咩更突出嘅成果呢？

jun

細良唔係大台
有參考價值既

但最緊要係真普選

警暴只係引子

等等係比例代表制其實係冇乜問題
比例代表制咁喺香港邪惡嘅原因係因為有功能組別嘅存在

係啊 我就係驚大隊跟甩 exact7ly

最緊要係做文宣話俾人知功能組別同比例代表制係咩嚟，我敢講有唔少人都唔清唔楚，要打破佢哋覺得可以「贏功能組別」呢個假希望

閱讀理解 有問題返去讀中學啦
我有講過 只係議會抗爭咩
係你自己硬膠膠講咩 二，特首必須共黨任命
三，中共隨時隨地人大釋法

我依家咪問你按你logic,聽日香港獨立 解放軍都可以黎佔領 槍射大家
你有咩好建議呀,唔好ctrl+v當答左啦 咁大個人醜唔醜

我明，但係爭取真普選係ultimate goal.
你爭到固然好，但係萬一如果今次爭唔到呢？
係咪需要有d實質嘅嘢去預備下一波抗爭呢？
2014就係咩都權力冇收割到，
一畀人反擊就輸晒所有野，
所以我贊成攞得一樣得一樣，
唔係唔講真普選，
而係期望管理，
有相當大量既人係第一次覺醒，
覺醒咗之後，
突然一次大失敗會導致大量嘅犬儒主義者出現，
之後好難行。

一，黃之鋒照樣DQ
二，今次抗爭完咗，絕對冇下一次
三，今次抗爭完咗，絕對冇下一次

唔係啊 香港人都有自己既方法令中國支爆

係呀
我就係覺得有好多支持嘅人，根本唔清楚係乜嘢嚟
只係盲目見到連登吹風就信曬

你打幾多字都好，都改變唔到議會抗爭係冇用呢個事實

agger 就係要打破呢個希望佢哋先會stick to只有雙普選先收貨 咁先係對香港最後

on9
97-07年班on9泛民就係政治潔癖發作 唔肯玩功能組別
搞到輸咗十年起跑線
依加追緊又放風話唔應該攻功能組別
即係又返去97時期送議席俾親中派咁
佢哋97開始肯全力玩依加立會過咗半啦

原來係青山走犯黎
慢慢幻想啦下
自己柒到上太空 一句都駁唔到就不停ctrl+v

他一向都是兄弟爬山 各自努力 完全無大台的意思

其實唔會有下一波抗爭㗎啦
大家之前都識講，今次衰咗，香港變硬新疆
觀塘啲智能燈柱起咗勁多新嘅
政府嘅監控工程加速咗好多，從來冇停

燈柱又起咗，大監獄又起緊，身份證又換緊，而家連喺郵局買郵票都玩監控…

真係好難再有下一次

要留意今次失敗咗就唔會有下次機會嘅現實
社會信用 監控燈柱 實名上網 is coming to the town

你個講法 套落睇任何人既片都得啦
會唔會有個可能係 佢會愈睇愈多唔同人既片 變得有獨立思考 有唔同觀點呢

push

所以你如果有議會實權既咪可以阻止以上既事情發生，
冇實權一輸就 真。byebye

算啦，嗰三點，你一樣都答唔到
事實就係議會抗爭冇用，22年衰足22年
其他形式嘅抗爭都仲有機會，因為至少未試過

本身功能組別就唔應該存在
仲洗乜玩
係果陣冇方法取消

建議去一去元朗郵局
而家連買郵票都監控， 每一個角落都唔放過你

根本所有戰線都要打，建制班仆街係立法會同區議會win到咁耐，拎哂資源去大白象同蛇齋餅粽r選票，依家區選贏左，唔該拎資源去做公民教育，教育真普選嘅重要，如果十年前開始做到依啲野，一定多更多人支持真普選

無聽好耐，感覺聽得佢多自己會跌落同溫層，佢有時講嘢過分樂觀，同埋感覺佢有少少想做大台

我又要重覆返嗰三點

一，DQ
二，特首必須共產黨任命
三，人大釋法

極權之下，得極權自己先會有實權。其他權力都係假民主，幾時收返都得

但城寨好早就有support反送中遊行
3 4月兩次遊行都係得佢地派banner
嗰時大部分人仲係港豬
起碼人哋關心香港先

啱 宜家有機會取消梗係all in
因為你俾呢個希望人會令到取消功能組別嘅難度大咗
我絕對支持議會外嘅所有抗爭

唔好玩啦,上面已經有人講 "97-07年班on9泛民就係政治潔癖發作 唔肯玩功能組別
搞到輸咗十年起跑線"

我答唔到既方法咪盡做囉,你有水晶球知22年唔得 第23年都唔得?

如果你要咁講 達成五大訴求 普選特首 都可以有呢2,3點
如果要咁講 港獨 老解一樣可以聽日射死你
咁你又點解決呀?
即係我個方法未必得就唔可以做,你個方法 你覺得可能得就做得

當然啦
其實根本就係兩個approach嚟
就係制度內同制度外去攻陷呢個邪惡組別
咁細良/議員本身就係制度內嘅專家 唔通你expect佢教你整武器咩

定你潔癖到同97泛民一樣 覺得唔公平就應該唔玩

佢意思係制裁選功能組別既黃? 定藍先?

首先功能組別係舊屎政府做出黎令到直選你過到半成個會既席位都唔會過到半，業界就最易種票或者控制，好似之前IT 界入會D戇鳩野比人爆咗出黎又點?

一直泛民都話要取消架，但無可能投票果陣過到，同取消強積金一樣係人都知但吹佢唔脹，班仆街開會訓覺，腰圍4x吋又成日唔開會唔出席so what，關鍵時刻投票保皇就得

個制度係咁，唔諗下方法投注一定無得贏，唔玩只係益咗佢哋，唔通明知過唔到半立會全部唔去選咩，布都拉唔到，雖然宜家都唔係好拉到

叫到外國制裁藍既就可能嚇到鬼，不過可行性?佢會話輸打贏要，個個都話自己係中立你又屈佢係藍?雖然佢明係藍，你要明白果班仆街為咗錢人性咩都可以出賣

各有各做
唔駛對評論員嘅說話太上心

有機會取消就取消啦
鬼洗諗同佢玩唔玩咩
仲要美國已經有個法案話要香港2020要有普選立法會

你根本回應唔到嗰三點

泛民贏到功能組別，同贏唔到功能組別， 根本對嗰三點嚟講冇分別

DQ已經發生咗，唔係一次，而已經係兩次

唔啱心水咪DQ，係違憲㗎啦，但照DQ， 黃之鋒咪係咁囉

你捉唔住政府個春袋，佢洗撚俾面你？

功能組別贏曬都好 政府咪照FQ 係違憲㗎啦咁又點？ 共產黨使撚畀面你？

其實攻功能組別都係為咗取消功能組別
當然你有方法制度外抗爭令佢取消當然去做
但半年佢獨調都未肯做 你覺得仲有咩抗爭可以令佢取消功能組別？
有一定盡做架

我都好鍾意聽劉細良既分析，引用歷史同時事論證係學到用、增廣見聞，但佢d建議方向成日聽到屌出聲最近佢好熱衷於點樣係功能組別鬥贏土共、點樣係小圈子選舉入面得到超過600席，心諗痴撚線我地唔係爭取緊真雙普選咩？當然你可以幫佢解釋佢係從務實角度出發，從制度內抗爭達到目的，但事實係劉細良從未對此作解釋，就好似佢思考上既盲點一樣

個人認為佢始終離唔開老泛民果種死板思維，同時亦有私心推佢班fd上位。但你話佢陰毒，拍馬都比唔上陳雲同熱狗啦

Anyway, 依個年代最緊要係獨立思考，對於依班網上軍師，我認為做到各取所需就ok。
互聯網新時代下資訊戰手段層出不窮，完全信奉一人無私心唔會出賣你真係天真過天真嬌。自己做多功課、腦袋full gears 思想be water係最好。社會上多d人思想上裝備好，咁對於將來實行民主(如有)都會有正面影響

佢果個諗法咪同以前班泛民思維差唔多！只不過一個信體制內！一個信體制外！ 何不合二為一各自努力

岩啊，我係指緊所有分析政治既片
越睇越多唔同人既片變得有獨立思考，呢個諗法真係好理想，我諗只係有好少數人做到
因為係香港有真正獨立思考，有基礎既政治價值觀既人真係好少，
冇獨立思考前就睇，比人帶走既機會大過建立到獨立思考，因為佢唔識，到最後只會聽自已岩聽既野

其實你係咪是但望兩下 人地講咩 就回應
只係不停講自己想講既野
回應咪回左你,"我答唔到既方法咪盡做囉,你有水晶球知22年唔得 第23年都唔得?"
我係冇反對任何形式既抗爭 都可以去做

然後係我一路問你想點做 你去回避冇答

有機會
取消功能組別係政改 佢連啟動政改諮詢都冇開始
仲有九個月 立法會已經傾緊d用身分證副本嗰啲19細節
個機會係邊到
個法案呢條冇撚用架

現時最直接嘅方法我諗就係文宣

呢種驚嘅諗法其實我一路都有
但冇計 越多諗同分析就會咁
我同自己講
如果我完全冇呢個危機感 先最大獲

大家共勉之
要加油

上面講咗 educate public 雙普選嘅重要 令到佢哋認為雙普選不可缺少 無論點犧牲法都會支持運動繼續
只有攬炒or外國打爆中共先會令到中共讓步
因為制度上佢肯定可以玩死你

無真普選嘅話，所有嘢都只不過係冇牙老虎，黨鐵短樁夠俾人查啦，咪又係咩都查唔到。
宜家球證、球員，咩都港共嘅人，我冇咩都唔會查到

真普選

下次用下留言其他功能 紅字 放大啊咁

TLDR睇呢度

將重點放左係贏功能組別同查警暴 因為若然我地爭取係功能組別贏既話 好驚國際社會認為一國兩制仍然比左個機會我地爭取民主 咁就唔會迫中共係2020年九月比真普選我地

講真 投票又唔洗偷唔洗搶 做又唔洗付出好大代價 都要屌冇用都唔知為咩
又唔係投完票就唔出得去
定又係熱狗私怨撚 區選前係咁話 選到又點姐,選完都冇民主
阿Q講句贏左道勢都差好遠啦,你睇下建制派成堆落水狗咁
更莫講對外做文宣都唔同

1. 警暴要查要追究是社會問題
2. 要蠃立會及功能組別是為香港資源分配得更好市民聲音能夠真實反映
3. 普選要爭取是香港前途及落實一國兩制的基本盤

見唔到全部一齊做有乜問題，叫人做一d唔做一d先係問題⋯⋯
劉世良冇話唔爭取普選⋯⋯

2020年普選立法會，明確寫在《香港人權及民主法》的Sec.3(5)，換言之如果香港在明年9月仍然存在功能界別選舉的話，美國眾議院議長佩洛西就可兌現她的承諾，動議取消香港的關税優惠待遇。

五大訴求，缺一不可
為咗失去、受傷、被捕嘅手足

清算黑警只係第一步

exactly

我覺得佢唔錯呀，用和理非嘅角度講。
好多上咗年紀都有睇佢，佢的確可以指點吓啲中老年人同埋啟蒙佢地，尤其係佢有講到區議會贏咗之後可以多啲參與地區事務，做個真正嘅公民。

睇完呢個就明啦
美國送埋張牌俾我地爭取真普選呀!
食住上呀!

講嘢style好似熱9

宜家個問題唔係叫你唔好投票啊 係叫你唔好散播假希望令人降低對真普選嘅決心啊
至於點解係假希望上面都講得好清楚

功能組別一向都係搶到咪搶，搶唔到先係正常，特別執着呢件事當做運動輸贏嘅指標嘅人先係智障，係今次可能有美國嘅外力影響，叫人着緊少少亦無可厚非

之但係叫人完全杯葛功能組別選舉，咪一樣係離地到仆街，選都唔選就俾共狗贏哂，唔見得會喺國際輿論戰線有咩幫助，議會少咗幾個未俾支共操控嘅議員，換哂做支共嘅狗，支共只會加劇用制度暴力嚟強姦香港人

認同

佢背後點諗？
政治不嬲都係互相猜測對方既行動同動機，即係佢點解咁做同埋咁做係為左咩？
你永遠唔可能知道佢背後係點諗，因為即使佢同你講，佢講既可能係真，但係都可以係假，你只可以猜測佢嘅說話係真係假，因為佢可以係共諜，亦可以係諜中諜

係睇佢有共嗚 好似自己既見解同佢地差不多
好似自己都有腦咁 其實佢地咪又係睇風向講野
呢條友d 下一步真係太過理想主意 aka onl79
功能組別係無可能多過十席
計返六四比既投票率
係最理想既泛民投票分佈下
呢選都係得21 席
係點都唔會過到半
所以係痴人說夢話
反而你諗下泛民同佢之間既利益關係千絲萬柳
你就知點解佢一路係咁叫人體制內投票抗爭
唔好搞咁多野又叫人散水
開頭仲叫人唔好叫光復香港時代革命
之後比人屌撚到化先至改口話叫得
其實咪又係長頭草 分分鐘係重要關頭就跣你一鑊
同燒山一樣啦 唔好睇咁多城寨 睇壞腦呀

高級維穩

推 你心水清

而家都好憎睇佢
係咁叫勇武退場
係咁攞區選嚟打飛機
完全唔知啲票係勇武用血同自由換返嚟嘅
真係當勇武手足係condom咁
贏咗區選好似實現咗五大訴求
同戴耀廷一撚樣仲發夢以為可以立法會過半數
毓民講得冇錯，佢哋都係抗爭嘅終結者

勇武手足而家進退兩難
做和理非嘅更加應該支持佢哋繼續抗爭直到五大訴求實現為止，而唔係用區選嚟打飛機，叫勇武退場

唔係想分化以前都好鍾意睇佢，但而家直覺上覺得跟佢思維行會令到我哋之前嘅犧牲都白費

其實上星期聽佢同廢陶係到指點江山，聽到好炆，失敗又outdate既人緬懷過去，教人做野？

跟廢陶個套，香港人就唔會行到咁遠拉屌

區軒都還好，廢陶真係唔掂

agger 理大展現咗佢仆街嘅一面

劉細良係對大眾好易入口既文宣
唔使太認真聽

功佢老母組別咩
唔雙普選解決條撚個問題，而家民主派真係仲諗住下年睇下點樣過半數，跟本就on9

大家可能好增黃毓民成日分化，但得閒聽下佢對成香港個制度既睇法，先學到野

721聽左2個禮拜既結論

我仲記得岩岩開始有人叫時代革命既時候，劉細良呼籲人唔好叫，話會比人扣港獨帽子。

唔該打字分段 睇死人

另外真係小心唔好當人大台

我又唔覺佢好樂觀 只係佢係和理非派
佢都講咗好多次HK好易北愛化
要推翻暴政唔係一朝一夕 可以要10年計
你覺得依家好黑暗咩 it's just the beginning

我嘅理解係，世良嘅方向係
1）爭取功能組別民主派票數
2）民主派加埋商界有能力影響特首選舉結果
3）選一個承諾進行政改嘅特首
n) 最終都係希望有真普選

世良冇提出一個既定嘅時間表，但強調抗爭係漫長。可能係3、5、7年，可能係10年20年。我估較年輕嘅抗爭者係諗緊 3、5、7月，最多一年兩年。

覺得佢係比較樂觀，可能係比緊希望自己或者聽眾。情緒低落，聽完佢做節目會有返啲希望。等於憤怒時，聽毓民由節目第1秒𨳒到最後1秒，感覺治愈。

唔覺得佢低估共產黨。

唔覺得佢係大台。佢嘅強項係了解政府運作，政治分析。所以佢Focus係議會上，制度上嘅抗爭。就等於攬炒巴Focus國際戰線，清算師Focus對家僭建，民間記者會Focus輿論 等等。

不得不承認世良同年青一代，有好多睇法都唔同。但都係個句，兄弟爬山，各自努力。

真心問，我真唔明點解有人可以打字唔用標點，你地平時寫字係咪都唔用標點？

佢算唔樂觀喇！聽過快必 杰斯果啲先叫咩係樂觀

升旗昇都係

點解佢要專注查警暴同埋功能組別
因為個制度一日唔變
班泛民就可以一直用以往嘅方法維穩
所以佢哋係唔會同你講普選
因為有普選佢哋嘅利益就有機會減少
你估佢哋真係為你嘅民主咩 就好似美國咁

Thank you, exactly my thoughts

兄弟爬山 各自努力
其實聽完咪當參考下囉，咁容易比人帶到風向咩？我又唔覺得佢講幾句野就會影響到成場運動
Btw 12月8維園見啦咁多位！

要真普選

我要真普選

其實五大訴求係咪需要set priorities? 真心救返手足係第一，真普選係第二，繼續寸步不讓好難有進展

拒絕欽點
還我普選

真普選一定係第一

劉細良CV：

中央政策組顧問

佢不嬲做訪問都話香港個情況好唔樂觀

見到咁多人有可能要坐十年，好心痛

同意

你會唔會將自己放得太大
我都成日留言
冇人理係正常

另外爭取真普選
同贏功能組別查警暴係冇衝突

各有各做多一個方向就多一個成功嘅可能
對任何kol都保持警剔，擇其善者而從之，不善者就自己過濾

好多分化出沒

D販民唔會理
條濕鳩不嬲想返入政府中策組
成日話人分化販民,佢自己夠分化人啦,探長,gordon poon,碌撚,梁游,梁天琦,陳浩天,杜文睪,etc
傻閪先會信佢講野

1999咁點睇

up

明你意思

咁講對細良好唔公道
佢真心守護香港

簡單講
每個人制度內外都盡做
五大訴求 缺一不可

如果立法會有足夠支持普選議員數目，咁就可以逼政府重啟政改/實行普選。有個別議員反對，咁我地就唔再支持呢個人，
呢樣野應該好多人都明白，唔使咁擔心吧。

五大訴求 缺一不可

真，其實細良係親泛民